[中史台] 其實中國歷代皇帝黎講，三國時代果幾個都算廢

魏：曹丕 曹叡 曹芳 曹髦 曹奐
蜀：劉備 劉禪
吳：孫權 孫亮 孫休 孫皓

呢幾條友 無一個係名垂千古 雄才大略既明名
甚至中庸都稱唔上

魏國尾果三件傀儡同劉禪唔洗講啦
孫亮還可以 可以短命被殺
孫皓更加係一代暴君
大敵當前寵信佞臣而疏遠名將陸抗

曹丕曹叡食曹操老本
曹叡不過不失 可惜佢造就左司馬懿把持朝政
曹丕心腹狹窄 記仇又小家
又唔聽人講 執意討伐東吳 最終大敗而歸
歷史上呢種人都係唔會有咩好下場

劉備死好命 出賣同宗兄弟奪取蜀漢根據地
加上有諸葛亮同關羽等名臣猛將為佢死心塌地
可惜佢一無將才 二無遠見
為左奪回荊州而討伐孫權
最終夷陵大敗失去半壁江山

最正常既應該就得孫權同孫休
不過孫權晚年多疑嗜殺
引發二宮之亂而令吳國晚年吏治黑暗

孫休任內雖無過失 但亦無甚建樹
但佢設計殺死權臣孫綝 任內又強力推廣教育
呢樣令佢加唔少分

但偏偏呢班垃圾就造就左三國時代

認真post無人理

善心打破零回覆

Skr skr skr🤙🏻🤙🏻

垃圾王者

三國真正其實得曹操 諸葛亮 荀攸 荀彧 賈詡 陸遜 呢幾個人特別勁，其他果班唔係死好命/靠執雞/靠老豆/靠家族根本未夠班載入史冊

其實帶兵黎講關羽係正史係ok
不過佢太驕傲自大

曹叡都係逼於無奈,曹爽同司馬懿都係外氏 ....如果取締司馬一族o既勢力,曹爽一派就會獨大 + 西北邊疆會難以抗衡諸葛亮

做老板唔似西方咁講個人能力，而係點樣令到一班有能力既人為你仆心仆命

好正常者，三國嚴格黎講到統一之前，個幾個都只係割地為王，並唔係皇 囉，所以根本無可比之處。

又嚟上帝視角

最唔明點解話「生子當如孫仲謀」
明明條友打仗又屎，用人又屎，臨老仲要搞到東吳國勢日下

講得啱明明孫堅先係最好打果個

但最出名，外國人日本人，講劉備好多都識

劉備先係最勁，無錢無兵，乜柒都無，賣草鞋嘅，可以吹撚到皇室後人，又呃到咁多勁人幫佢，重可以劃地為王，全撚部靠把口齋吹，又死好命，演技一流，面皮成丈厚，呲埋班諸侯度扮晒平起平坐，搏出名，係名留歷史嘅最大騙案。漢末三國影帝非佢莫屬，古代KOL，有幾多人做得到？
其他人都話晒有家底，係家族生意，起碼都係有官職在身。

講生子當如孫仲謀一刻

孫權仲係一個識任賢用能的人

佢死左咁耐屍骨都變左灰 係唔係皇室後人你知咩

你講嗰堆人名有邊個唔係靠家族or老豆

入面家底最廢嘅都父輩有幾個將軍太守刺史

o_o

人人都可以做主角.

照你咁講 劉邦都係廢物嚟 因為個江山係韓信幫佢打嘅

全東漢末 三國最強既諸侯
我覺得都係曹操

劉邦不問出身，用人唯才

其實孫權用人係ok
係佢晚年唔知食左咩屎
迫死陸遜 殺死孫霸令吳國國勢日下
不過講領軍打仗
孫權親征既仗有無贏過 ？

三國只係睇司馬懿。

曹操係最強戰略家
孫堅係最強武將
周瑜係最強戰術大師

劉備係最強走難專家

折而不撓，終不為下既劉備比連登仔講成死好命

佢自己都唔係咩好出身

孫策

殺陸遜為削四大家族影響力
殺孫霸算係幫自己執少少屎
但仲有個三國最強臭閪孫魯班喺到搞屎棍

歷史上應該無一個人比得上大耳劉咁跑得

劉禪點都係中庸以上la
否則劉禪諸葛亮兩個只能活一個

老毛呢？
走左成萬里

繼續吹

跟本三國就係吹大咗

燎原火最勁

孫堅呢柒頭

生子當如孫仲謀
如果用曹操角度思維黎講
佢就係一個死好命二世祖
江山靠父蔭
自己坐享其成

寵信宦官 疏遠姜維
兵臨城下仲係度問卦鬼巫
最後鄧艾區區幾千人突襲成都就嚇到即刻投降

如果真係用人唯才
就唔會有蕭何月下追韓信
劉邦主要原因係人緣好
識得到一堆有能人士
有個人魅力 再加上運氣先上到位

最大原因係對手戇鳩
項羽婦仁之仁 放走劉邦
同事又殘暴不仁 而民心盡失
身邊有范增又知其忠而不用
最後眾叛親離身死東城

垃圾support

諸葛瞻係守最後一關戰犯
瞻爺守得住的話 鍾會打姜維唔入逼住撤軍

但問題瞻爺守唔住
因為姜維叫劉禪講派兵把守關隘果陣 比黃皓制止左

係咁打錯字

靠得黎係堅勁有眼睇，其他果班靠完冇咩料到

郭嘉打手

其實根本係無個叻 唔知係唔係打杖打得太耐 三國後期無曬人材咁濟

得返鄧艾鍾會 加多兩個陸抗同姜維

睇文學話呢本身如果由人妻曹講
就係有 d認契仔feel

終於喺連登搵到讀通歷史既人
不過中肯啲咁講
劉備都算得上係一代雄主
曹操諸葛亮放眼全史都係不世之才
然後就到周瑜陸遜司馬懿鄧艾
張遼關羽都堪稱一代名將
文臣方面
二荀賈詡魯肅都足以登上大雅之堂

劉備其實好屈，越挫越勇，由一無所有，不斷被追殺，大半生逃亡，都仲可以凝聚到一班死士為佢仆心仆命，仲要係諸葛亮，關羽呢種級數ge人，曹操孫權多多少少都叫有d家底，係得劉備由一無所有，夾硬搏到個國家出嚟

另外我喺講故台寫緊個孫策做無事ge三國故，如果有興趣ge去望下

郭嘉有料但太早死無果班友咁多表演機會,有上佢職位低荀攸荀彧唔少,曹操係咪次次都完全因佢意見而做決策我有少少保留

瞻爺開關出去單挑，黃月英無教仔。

硬係有班人鍾意喺時事台開中原歷史post

點解唔喺學術台開呢

佢只係一個講出曹操諗法既人
同埋曹操想做啲咩既時候
多一票等佢有牙力說服班
郭祭酒其實冇乜料

劉備有D劉邦既影子,但可惜無劉邦咁好運氣

劉邦手下既陳平張良韓信蕭何都係屈機級別人材
劉備手下雖然諸葛亮夠勁都叫拍得住張良,但其他果班水平就有D吹大咗了,五虎將勇則勇矣,講謀略兵法差韓信九條街,諸葛亮一個人要做晒陳平張良韓信蕭何做既事,唔一早瓜柴已經算長命...

劉邦對手得個項羽,項羽軍事才能同武勇勁,但其他方面都好有缺憾,睇唔起韓信陳平,舉資予敵,又唔聽范增妙計,頂多係一個名將水平
而劉備對手孫權曹操都唔惹小,孫權廢還廢,前中期都好聽D大臣講野,又鐘意搞D陰陰濕濕野抽水,曹操更加唔洗講啦放眼成個中國歷史都無咩幾個人勁過佢

你計翻中國歷史歷代皇帝之中出一個好皇帝既頻率咪又係差唔多
只能話孫權劉備無你講到咁差 曹叡算係有功 司馬懿把持朝政都入唔到佢數 如果曹爽生性D唔洗搞到咁

皇帝？

係啊

真
漢獻帝其實仲勁過佢地

劉備其實唔可以叫廢
你可以話佢唔識做皇帝
但係由一個賣鞋佬賣到做皇帝已經好撚勁

不過公道講句
佢係咪明君真係有待商榷
始終佢短命 做左皇帝兩年就死左

又黎，到底講夠三國未
好悶，其他朝代一d都唔識架？

連登仔只係識三國時代, 而且多數都係靠打機了解三國歷史

之後仲要吹到三國將領 好勁

其實係劣幣驅逐良幣
項羽放唔低貴族既傲氣同做人既原則先輸畀劉邦
而支那人劉邦下流無恥冇道德冇道義冇底線就做到皇帝
初時做影帝呃哂全世界既人

所以有一句話 叫人無恥則天下無敵

講三國成日吹既以少勝多或者君臣品質問題
我覺得五胡16國好吹d
個強弱對立換得快時，打法都精彩過三國

慕容垂應該穩贏曹操諸葛亮周瑜以外既所有漢末三國人物

巴打ＳＩＣＫＢＡＬＬ

咁你想講咩朝代 我都識

其實五胡十六國時期同南北朝完全可以同三國做對比
三國積落黎既野俾呢兩個時代繼承哂，或者極端化

我25史熟讀晒不過懶得成日出po

劉邦同朱元璋係我最憎既皇帝，我最鍾意劉秀李世民趙匡胤康熙

劉邦無乜野
最憎朱元璋

我中意漢文帝劉恆 吳大帝孫權同宋仁宗趙禎

其實當時明末 就算有明成祖再世
明朝都難逃覆亡既命運

On9

有幾多人將三國演義內容當正史咁討論
又有幾多討論既人係睇過陳壽三國志
混埋一齊好難討論

陸遜畀張角變咗做女人....

有幾多人將火鳳當左做正史

其他中國朝代 有好似三國咁勁
出咁多咸濕漫畫咩？

學嘢

陸遜甘寧

係連登講十六國 南北朝撚會有人理
南朝出名多昏君都ok 幾好睇
陳文帝陳蒨算係南朝四代唯一一個明君
可惜係gay既

慘無人道 竟然畀人變咗做女人....

講下
我中史唯一一個唔熟既朝代係元朝
完全搭唔到嗲

廿二史
連文史通義，趙翼廿二史劄記都係廿四史，第廿五史係乜史

勁喎 我都想學嘢

二十四史加清史咪二十五史

廿二史劄記好野黎 入邊有啲嘢可以睇

殺殺殺

對咩朝代最有興趣？
我就最熟/最中意三國 南朝 宋朝同西漢

幾時有清史呀？

清史唔係廿四史之列
上面有人講廿五史 咁我諗佢應該係計埋清史

25史讀曬真係好撚勁
我都係讀下後漢書三國志咁樣, 以前最多做功課用過下晉書咁

係
除左三國 其他朝代我都係識d
但未到好精 叫做有睇囉
有d朝代好悶

共產黨二萬五千里著草有冇得打

其實真心有冇可能有未夠40既人會係有時間睇得晒25史仲要熟讀
單係廿四史已3000幾卷成4000萬字 仲未計清史稿 一日睇一卷都要睇十年除左錢夫子呢類國學大師外我唔信會有人讀得晒同熟讀你話前四史我都覺得仲可信 派膠都派得合理啲

共產黨有蘇聯援助

明成祖一早斬咗李自成，點會放佢走。

明成祖朱棣打仗係好勁 但係明末你無錢無糧失人心俾敵人兩面夾擊 俾你有孔明龐統加埋劉伯溫都死啦係熱兵器年代

朱元璋我可以認同佢 始終佢係好英明 係一個上進既人 佢做好多殘酷的既野都係為左令大量的受苦平民有好日子過 因為佢窮過受過基層既苦 佢感受過 所以佢專制同時殺貪宮

佢仲好英明 係個人殘忍左d
李世民唔識講 只能講佢功過於大

係政府窮啫，闖王入京抄家班地主貪官不知幾有錢。

主要係好多人俾本漫畫影響左
覺得留名歷史者，絕非庸碌之輩
加上本野用漢末三國做背景
就自然會吹到嗰陣個個都好犀利好撚勁咁
譬如徐榮，手握關中雄厚資源以逸待勞贏左孤軍作戰既曹操一次
就已經被吹到係漢末群雄割據前既名將之首
呢啲瞓喺度都贏既戰績就咪撚拎出黎講啦

酸棗之戰

講事實冇人討論
啲咩ff關羽唔死，子午谷，換人守街亭就大把人講

我反正覺得是因為三國太多勁人
所以先統一唔到

應該話係太多“合格有餘”既人
冇乜邊個出類拔萃
一班65-70分既人喺度互片
90分以上既諸葛亮受限於國力不足
60幾分既曹睿就無法充分發揮國力
咁上下

90分孔明 加蜀國30分國力
60分曹睿加魏國80分國力

你想傾咪開post 囉，入人地個post 話人唔傾乜乜物物。係咪咁搞笑啊

唔好講其他。淨講劉備，佢能夠凝聚到一堆名士猛將為佢賣命已經係才能啦。要管人用人有時仲難過做某件事